[
    {
        "question": "Что означает слово 'adjust'?",
        "options": [
            "a) Оживлять",
            "b) Регулировать",
            "c) Искать",
            "d) Развивать"
        ],
        "correct_answer": "b) Регулировать"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'air'?",
        "options": [
            "a) Вода",
            "b) Воздух",
            "c) Земля",
            "d) Свет"
        ],
        "correct_answer": "b) Воздух"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'ambient'?",
        "options": [
            "a) Внутренний",
            "b) Окружающий",
            "c) Сложный",
            "d) Простой"
        ],
        "correct_answer": "b) Окружающий"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'application'?",
        "options": [
            "a) Приложение",
            "b) Запрос",
            "c) Спрашивать",
            "d) Применение"
        ],
        "correct_answer": "d) Применение"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'array'?",
        "options": [
            "a) Массив",
            "b) Меч",
            "c) Пример",
            "d) Текст"
        ],
        "correct_answer": "a) Массив"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово 'batteries'?",
        "options": [
            "a) Провод",
            "b) Батареи",
            "c) Ресурсы",
            "d) Кабели"
        ],
        "correct_answer": "b) Батареи"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'capacity'?",
        "options": [
            "a) Вместимость",
            "b) Умение",
            "c) Защита",
            "d) Вес"
        ],
        "correct_answer": "a) Вместимость"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'check in'?",
        "options": [
            "a) Проверить",
            "b) Зарегистрироваться",
            "c) Подписать",
            "d) Включить"
        ],
        "correct_answer": "b) Зарегистрироваться"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'cogs'?",
        "options": [
            "a) Часы",
            "b) Двигатель",
            "c) Зубчатые колеса",
            "d) Диск"
        ],
        "correct_answer": "c) Зубчатые колеса"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'consumption'?",
        "options": [
            "a) Утрата",
            "b) Потребление",
            "c) Ожидание",
            "d) Оплата"
        ],
        "correct_answer": "b) Потребление"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'core'?",
        "options": [
            "a) Поверхность",
            "b) Ядро",
            "c) Структура",
            "d) Предел"
        ],
        "correct_answer": "b) Ядро"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'decarbonization'?",
        "options": [
            "a) Окисление",
            "b) Декарбонизация",
            "c) Сокращение",
            "d) Испарение"
        ],
        "correct_answer": "b) Декарбонизация"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'decentralization'?",
        "options": [
            "a) Реформа",
            "b) Местное управление",
            "c) Децентрализация",
            "d) Автономия"
        ],
        "correct_answer": "c) Децентрализация"
    },
    {
        "question": "Как переводится слово 'emissions'?",
        "options": [
            "a) Стоки",
            "b) Потоки",
            "c) Выбросы",
            "d) Протечки"
        ],
        "correct_answer": "c) Выбросы"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'evolve'?",
        "options": [
            "a) Завершать",
            "b) Развиваться",
            "c) Остановиться",
            "d) Прекращать"
        ],
        "correct_answer": "b) Развиваться"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'excess'?",
        "options": [
            "a) Излишек",
            "b) Недостаток",
            "c) Превышение",
            "d) Выбор"
        ],
        "correct_answer": "a) Излишек"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'fall in'?",
        "options": [
            "a) Напасть",
            "b) Построиться",
            "c) Встать",
            "d) Перейти"
        ],
        "correct_answer": "b) Построиться"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'field'?",
        "options": [
            "a) Офис",
            "b) Сфера",
            "c) Комплекс",
            "d) Поле"
        ],
        "correct_answer": "b) Сфера"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'fit in'?",
        "options": [
            "a) Вставить",
            "b) Вписаться",
            "c) Записать",
            "d) Запросить"
        ],
        "correct_answer": "b) Вписаться"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'flaw'?",
        "options": [
            "a) Недостаток",
            "b) Ошибка",
            "c) Неправильность",
            "d) Умение"
        ],
        "correct_answer": "a) Недостаток"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'grid'?",
        "options": [
            "a) Система",
            "b) Сеть",
            "c) Поле",
            "d) Камера"
        ],
        "correct_answer": "b) Сеть"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'habitable'?",
        "options": [
            "a) Безопасный",
            "b) Пригодный для жилья",
            "c) Удобный",
            "d) Расположенный"
        ],
        "correct_answer": "b) Пригодный для жилья"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'handful'?",
        "options": [
            "a) Вкус",
            "b) Горсть",
            "c) Вес",
            "d) Печь"
        ],
        "correct_answer": "b) Горсть"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'infection'?",
        "options": [
            "a) Инфекция",
            "b) Защита",
            "c) Состояние",
            "d) Нарастание"
        ],
        "correct_answer": "a) Инфекция"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово 'inflammation'?",
        "options": [
            "a) Расстройства",
            "b) Лечение",
            "c) Воспаление",
            "d) Оборона"
        ],
        "correct_answer": "c) Воспаление"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'intermittent'?",
        "options": [
            "a) Прерывистый",
            "b) Постоянный",
            "c) Быстрый",
            "d) Моментальный"
        ],
        "correct_answer": "a) Прерывистый"
    },
    {
        "question": "Что означает слово 'joint'?",
        "options": [
            "a) Связь",
            "b) Сустав",
            "c) Влияние",
            "d) Элемент"
        ],
        "correct_answer": "b) Сустав"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово 'offshore'?",
        "options": [
            "a) Земной",
            "b) Морской",
            "c) Внутренний",
            "d) Природный"
        ],
        "correct_answer": "b) Морской"
    }
]
